{
    "shortQues": [
      {
        "question": "מי רשאי לשנות את פרופיל וסעיפי הליקוי של החייל?",
        "ans1": "רופא בדרגה בכירה בלבד",
        "ans2": "ועדה רפואית",
        "ans3": "רופא היחידה",
        "ans4": "רופא אזרחי",
        "correctAns": "ועדה רפואית",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "מהו טופס 119?",
        "ans1": "אסמכתא בדיעבד לביקור במיון",
        "ans2": "טופס שמקבלים מחדר המיון לאחר הביקור",
        "ans3": "טופס שמפקד שולח חייל למיון בעזרתו",
        "ans4": "טופס שמפרט את העבר הרפואי של חייל",
        "correctAns": "אסמכתא בדיעבד לביקור במיון",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "לפי הפקודות אם החייל שלכם מבקש לראות גורם ברה''ני, תוך כמה זמן עליו לפגוש אותו?",
        "ans1": "חודש",
        "ans2": "שבוע",
        "ans3": "24 שעות",
        "ans4": "שבועיים",
        "correctAns": "חודש",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "היום יום שני קיצי. יש לי חייל דתי, ובהתאם לאילוצי לו''ז, אלו השעות שהתאפשרו לו לתפילות : תפילת שחרית בשעה 6:00-6:40, תפילת מנחה בשעה 13:00-13:15, תפילת ערבית בשעה 19:00-19:15, עם אילו תפילות אתם מהתפילות אתם מזהים בעיות:",
        "ans1": "ערבית ומנחה",
        "ans2": "שחרית ומנחה",
        "ans3": "ערבית ושחרית",
        "ans4": "ערבית, שחרית ומנחה",
        "correctAns": "שחרית ומנחה",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "חייל עשה מבחן עברית ותוצאתו היא רמת עברית ה'. למה הוא זכאי?",
        "ans1": "אולפנית",
        "ans2": "אולפנית ושיעורים עם מש''קית עברית",
        "ans3": "אין אולפניות לרמה זו",
        "ans4": "הקלות למידה",
        "correctAns": "אין אולפניות לרמה זו",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "לחייל שלכם חסרות בגרויות רק במתמטיקה ובאנגלית. לאיזה קורס הוא יכול לצאת?",
        "ans1": "קורס תג''ת",
        "ans2": "קורס צב''י",
        "ans3": "קורס 6/6 להשלמת אחת מהן",
        "ans4": "לא רלוונטי אליו קורס של השכלה",
        "correctAns": "קורס 6/6 להשלמת אחת מהן",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "חייל שלכם מעלה כי אין לו מקום לישון הלילה, מה תציעו לו להעלות בפני המש''קית ת''ש?",
        "ans1": "בקשה להקלה בתנאי השירות",
        "ans2": "בקשה להלנה מטעמי פרט",
        "ans3": "בקשה להלנה זמנית מידית",
        "ans4": "סיוע כלכלי ותווי קנייה",
        "correctAns": "בקשה להלנה זמנית מידית",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "פעם בכמה זמן זכאי חייל בודד בסדיר לצאת ליום סידורים?",
        "ans1": "פעם בחודש",
        "ans2": "כל שלושה שבועות",
        "ans3": "כשיבקש ויתאים, אין זכאות מטכ''לית",
        "ans4": "פעם בחודשיים",
        "correctAns": "פעם בחודשיים",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "חייל שלכם נפתח בפניכם ומעלה כי המשפחה שלו מתקשה וכשיחזור ביום שישי הביתה לא יהיה למשפחתו דבר לאכול. מה תמליצו לחייל להגיש יחד עם מש''קית ת''ש?",
        "ans1": "מענק בזק",
        "ans2": "חופשה מיוחדת",
        "ans3": "הקלות בתנאי שירות",
        "ans4": "הלנה זמנית מיידית",
        "correctAns": "מענק בזק",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "אם חייל יוצא להפנייה פרטית מגוף אזרחי ללא אסמכתא, תכנו עליו בדו''ח 1: ",
        "ans1": "יום חופש",
        "ans2": "תפקד מחוץ ליחידה",
        "ans3": "הפנייה רפואית",
        "ans4": "גימלים",
        "correctAns": "יום חופש",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "אם חייל נפקד כבר 5 שעות, מה תעשו?",
        "ans1": "ביקור בית מיידי",
        "ans2": "השארת מכתב בפתח ביתו",
        "ans3": "בירור טלפוני, בדיקה רישומית ובדיקה פיזית",
        "ans4": "תדווחו מיד למיטב ותעבירו אליהם את הטיפול",
        "correctAns": "בירור טלפוני, בדיקה רישומית ובדיקה פיזית",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "חייל לא מוכר כחייל בודד אך אביו גר באנגליה ועתיד לבקר בישראל רק עוד ארבע חודשים. הוא רוצה לצאת לחו''ל כדי לבקרו למשך 21 ימים במצטבר, ולא ביקר אותו כבר שנתיים. האם אתם מחוייבים לאשר לו את הנסיעה?",
        "ans1": "כן, החייל זכאי לכך",
        "ans2": "אין מחויבות לכך",
        "ans3": "באישור סגן אלוף בלבד",
        "ans4": "הוא יוכל עוד חצי שנה",
        "correctAns": "אין מחויבות לכך",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "אילו שני עונשים ניתן לתת יחד על עבירה אחת?",
        "ans1": "קנס וריתוק",
        "ans2": "נזיפה פיקודית וריתוק",
        "ans3": "פסילת רישיון צבאי וריתוק",
        "ans4": "ריתוק ומחבוש",
        "correctAns":  "פסילת רישיון צבאי וריתוק",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "''עירוב שבת'' לכח השוהה בשטח יתודרך ויונחה על ידי: ",
        "ans1": "רב היחידה",
        "ans2": "צפקד היחידה",
        "ans3": "משגיח כשרות",
        "ans4": "סגן מפקד היחידה",
        "correctAns": "רב היחידה",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "פעילות מבצעית בצום תאושר על ידי:",
        "ans1": "רב סרן ומעלה",
        "ans2": "מפקד היחידה בלבד",
        "ans3": "מפקד בדרגת אלוף",
        "ans4": "רב היחידה",
        "correctAns": "מפקד בדרגת אלוף",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "חתימה על מסמך אישור תספורת וגילוח בימים מיוחדים תהיה על ידי:",
        "ans1": "מפקד בדרגת סגן אלוף",
        "ans2": "מפקד בדרגת רב סרן",
        "ans3": "מפקד היחידה",
        "ans4": "סגן מפקד היחידה",
        "correctAns":"מפקד בדרגת רב סרן",
        "appeared": ""
      }
    ],
    "longQues": [
      {
        "question": "אם נקבעה בדיקה לחייל ביום שבו אתם צריכים שיהיה נוכח בבסיס, האם אתם רשאים לשנות את מועד הבדיקה?",
        "ans1": "בדיקות לא ניתן לשנות מרגע שנקבעו",
        "ans2": "נשנה את מועד הבדיקה בתיאום אל מול החייל",
        "ans3": "המפקד לא ישנה מועד בדיקה, שקבע הגורם הרפואי המטפל, אלא באישור הגורם הרפואי המטפל",
        "ans4": "נדבר עם מקום הבדיקה כדי לברר אם יש זמן פנוי אחר ואם כן, נשנה ונעדכן את החייל",
        "correctAns": "המפקד לא ישנה מועד בדיקה, שקבע הגורם הרפואי המטפל, אלא באישור הגורם הרפואי המטפל",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "באילו מהמקרים הבאים ניתן לאשר את ימי הד' המתוארים?",
        "ans1": "שני ימי ד' ברצף כי החיילת מאוד חולה",
        "ans2": "יום ד' של 30 שעות",
        "ans3": "יום ד' אחד ביום שלישי ואחד בשבוע שאחר כך ביום חמישי",
        "ans4": "יום ד' קבוע בחודש",
        "correctAns": "יום ד' אחד ביום שלישי ואחד בשבוע שאחר כך ביום חמישי",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "במידה ונמצא רופא במרפאה תוך כמה זמן זכאי חייל לראותו?",
        "ans1": "48 שעות מהמועד בו פנה החייל, אלא באישור הרופא ובתיעוד של החלטה זו ברשומה הרפואית",
        "ans2": "24 שעות מהמועד בו פנה החייל, אלא באישור הרופא ובתיעוד של החלטה זו ברשומה הרפואית",
        "ans3": "12 שעות מהמועד בו פנה החייל, אלא באישור הרופא ובתיעוד של החלטה זו ברשומה הרפואית",
        "ans4": "אין דרישה מטכלית פשוט התור הראשון שמתפנה",
        "correctAns": "24 שעות מהמועד בו פנה החייל, אלא באישור הרופא ובתיעוד של החלטה זו ברשומה הרפואית",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "כיצד תפעלו כמפקדים אם הנכם סבורים כי חייל שלכם מנסה לפגוע בעצמו?",
        "ans1": "אמנע מהחייל גישה לנשק, אמנה שני חיילים כמשגיחים שעליהם לשאת את נשק החייל. החייל יהיה בהשגחתם בנפרד משאר היחידה, ההשגחה כאמור, לא תוסר מהחייל עד להבאתו בפני גורם רפואי או בפני גורם ברה''ן. החייל לא יישא נשק עד אישור סגן אלוף לפחות. במידה ויש צורך באבחון פסיכיאטרי תמשך ההשגחה עד הבאתו לפסיכיאטר, המשגיחים על החייל יוחלפו בתורנות.",
        "ans2": "אמנע מהחייל גישה לנשק, אתקשר להורי החייל אדווח על המצב, אכריז על נוהל השגחה, אמנה שלושה משגיחים שעליהם לשאת את נשק החייל. החייל יהיה בהשגחתם באזור נפרד משאר היחידה. ההשגחה כאמור, לא תוסר מהחייל עד להבאתו בפני גורם רפואי או בפני גורם ברה''ן. החייל לא יישא נשק עד אישור סא''ל לפחות. במידה ויש צורך באבחון פסיכיאטרי תמשך ההשגחה עד הבאתו לפסיכיאטר, המשגיחים על החייל יוחלפו בתורנות.",
        "ans3": "אזמן את החייל לשיחה, אבצע אבחון מצב ואפעיל שיקול דעת האם לשלוח את אתו החייל לפסיכיאטר, אמנע מהחייל גישה לנשק, אמנה שלושה משגיחים אשר יהיו אחראים על נשקו. חייל יהיה תחת השגחה רחוק משאר היחידה במקום בו יכול לנוח. במידה וראיתי לנכון לשלוח לפסיכיאטר, אשלח את אותו החייל ואחכה להוראות נוספות לאחר האבחון.",
        "ans4": "אף תשובה לא נכונה",
        "correctAns": "אמנע מהחייל גישה לנשק, אמנה שני חיילים כמשגיחים שעליהם לשאת את נשק החייל. החייל יהיה בהשגחתם בנפרד משאר היחידה, ההשגחה כאמור, לא תוסר מהחייל עד להבאתו בפני גורם רפואי או בפני גורם ברה''ן. החייל לא יישא נשק עד אישור סגן אלוף לפחות. במידה ויש צורך באבחון פסיכיאטרי תמשך ההשגחה עד הבאתו לפסיכיאטר, המשגיחים על החייל יוחלפו בתורנות.",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "מה ניתן לעשות כאשר חייל שנמצא מחוץ ליחידה הצהיר על כוונות אובדניות ונותק הקשר?",
        "ans1": "ליצור קשר עם יחידת מצ''ח כדי שתחביר אליו גורמי ברה''ן",
        "ans2": "נשלח נסיעה אל ביתו כדי לבדוק את מצבו",
        "ans3": "אם ימשיך לא להגיב במשך יומיים, נשלח ניידת משטרה אזרחית",
        "ans4": "נתשקר להוריו ואם לא יענו, נשלח לביתו קב''ן באופן דחוף",
        "correctAns": "ליצור קשר עם יחידת מצ''ח כדי שתחביר אליו גורמי ברה''ן",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "מה ניתן לעשות כאשר חייל מסרב לשתף פעולה ולקבל סיוע מגורמי הצבא?",
        "ans1": "אם החייל מסרב להיבדק, ייבחן הנושא מול הפסיכיאטר המחוזי, שיבדוק האם קיימת עילה להבאת החייל לבדיקה כפויה או לאפוז כפוי",
        "ans2": "אם החייל מסרב להיבדק, ניתן לשפוט אותו בגין סירוב פקודה",
        "ans3": "נפנה לסיוע מהמשטרה הצבאית",
        "ans4": "יקבל גימלים נפשיים מרופא היחידה, נשים לב להתנהגויות מסוכנות שלו ונדאג לספק לו טיפול מגורם ברה''ני כאשר יבקש",
        "correctAns": "אם החייל מסרב להיבדק, ייבחן הנושא מול הפסיכיאטר המחוזי, שיבדוק האם קיימת עילה להבאת החייל לבדיקה כפויה או לאפוז כפוי",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "יש לי חיילת שצמה בכיפור, מה חובתי? סמנו את התשובה הנכונה ביותר על פי המצוין באוגדן",
        "ans1": "לאפשר לה להשתתף בתפילות ובאמירת הסליחות",
        "ans2": "לשחרר אותה מכל פעילות, מבצעית או שגרתיתי, תמיד ",
        "ans3": "לספק לה נעליים טבעוניות כדי שלא תנעל נעלי עור",
        "ans4": "לדאוג שתוכל לאכול ארוחה קרה או חמה לפני הצום ואחריו",
        "correctAns": "לאפשר לה להשתתף בתפילות ובאמירת הסליחות",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "יש לי חיילת שצמה בצום גדליה, מה חובותיי? סמנו את הנכונה ביותר",
        "ans1": "לשחרר אותה מכל פעילות שאינה מבצעית",
        "ans2": "לספק לה נעליים טבועניות כדי שלא תנעל נעלי עור",
        "ans3": "לדאוג שתוכל לאכול ארוחה קרה או חמה לפני הצום ואחריו",
        "ans4": "לאשר כל פעילות גופנית מואמצת שתבצע לפני הצום מול רב היחידה",
        "correctAns": "לשחרר אותה מכל פעילות שאינה מבצעית",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "יש לכם חייל עולה חדש, נוצרי. האם יקבל זימון לקורס נתיב מהשלישות ביחידה?",
        "ans1": "כן, קורס נתיב הוא קורס גיור צבאי ולכן יציעו אותו לכל בעל דת אחרת",
        "ans2": "לא, עקרונית קורס נתיב מיועד לחסרי דת",
        "ans3": "הוא יקבל זימון לקורס הבסיסי בלבד",
        "ans4": "רק אם המפקד ימליץ עליו",
        "correctAns": "לא, עקרונית קורס נתיב מיועד לחסרי דת",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "חייל יצא לאולפנית אחת. האם הוא יכול לצאת לעוד אולפנית?",
        "ans1": "כן, הוא זכאי",
        "ans2": "רק אם קיבל המלצה לכך בסיום האולפנית הקודמת",
        "ans3": "באישור מש''קית חינוך ומש''קית עברית",
        "ans4": "לא",
        "correctAns": "כן, הוא זכאי",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "חייל ביצע עבירה פלילית לפני שהתגייס. הוא מעוניין לבצע מחיקת עבר פלילי. החייל כבר שנתיים בשירות החובה, ללא הרשעות מבית דין צבאי אך היה נפקד למשך 22 ימים במהלך שירותו. האם החייל זכאי למחיקת עבר פלילי?",
        "ans1": "החייל אינו זכאי",
        "ans2": "זכאי באישור סגן אלוף בלבד",
        "ans3": "השתתפותו בוועדה תהיה נתונה להחלטת קצין החינוך והנוער הראשי",
        "ans4": "זכאי באישור אל''מ בלבד",
        "correctAns": "השתתפותו בוועדה תהיה נתונה להחלטת קצין החינוך והנוער הראשי",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "מבין ההתנדבויות, איזו עומדת בפקודות?",
        "ans1": "חמש שעות של התנדבות עם ילדים בסיכון",
        "ans2": "שלוש שעות של התנדבות בשיפוץ בתים בשכונות מצוקה",
        "ans3": "ארבע שעות של התנדבות חקלאית במשק פרטי",
        "ans4": "ארבע שעות של התנדבות בגן ילדים עם מפקד פעילות בדרגת סג''מ בלבד",
        "correctAns": "ארבע שעות של התנדבות בגן ילדים עם מפקד פעילות בדרגת סג''מ בלבד",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "ראיתם כי חייל שלכם כבר המון זמן בלי מצב רוח, אתם קוראים לו לשיחה ומגלים כי אמא שלו במצב בריאותי קשה וזקוקה לעזרת החייל בבית. מה תמליצו לחייל להגיש יחד עם מש''קית ת''ש?",
        "ans1": "סיוע כלכלי ותווי קנייה באופן קבוע",
        "ans2": "הלנה מטעמי פרט",
        "ans3": "הקלות בתנאי השירות",
        "ans4": "אנחם אותו ואגיד לו שזה יחלוף גם בלי העזרה שלו בבית",
        "correctAns": "הקלות בתנאי השירות",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "סב או סבתא של פקוד נפטר/ה, למה הוא זכאי?",
        "ans1": "מיוחדת אישית, למספר ימים המבוקש על ידי החייל ומאושר על ידי מפקדו",
        "ans2": "לצאת ליום ההלוויה ולימי השבעה (במידה ומתקיימת)",
        "ans3": "שלושה ימי חופשה על חשבון המערכת",
        "ans4": "יום ההלווויה, שני ימי חופשה ויום האזכרה",
        "correctAns": "שלושה ימי חופשה על חשבון המערכת",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "פקוד נבחן בבחינת הבגרות במתמטיקה בשבוע הבא ומבקש ממכם לצאת למיוחדת לימודים. למה הוא זכאי?",
        "ans1": "עד שלושה ימים של חופשה, שמתוכם הוא יצטרך לחתום חופש יום אחד. ניתן לאשר מיוחדת זו לשלוש בחינות בשנת שירות של חייל",
        "ans2": "עד ארבעה ימים של חופשה מתוכם יצטרך לחתום שני ימי חופש (כמחצית מימי המיוחדת). ניתן לאשר מיוחדת זו לשתי בחינות בשנת שירות",
        "ans3": "עד ארבע ימי חופשה מיוחדת מתוכם לא יצטרך לחתום ימי חופש",
        "ans4": "עד חמישיה ימים, החייל יצטרך לפרוס אותם, יחתום מחצית מימי החופשה",
        "correctAns": "עד ארבעה ימים של חופשה מתוכם יצטרך לחתום שני ימי חופש (כמחצית מימי המיוחדת). ניתן לאשר מיוחדת זו לשתי בחינות בשנת שירות",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "חייל ביקש לבצע תמ''ל, אך סירבתם. ביום ראשון הוא לא מתייצב ביחידה ומסתבר שהוא בבסיס צבאי קרוב לביתו. האם המעשה נחשב נפקדות?",
        "ans1": "כן, מאחר שלא התייצב בבסיס שלו",
        "ans2": "כן, אם שהה בבסיס אחר מעל 4 שעות",
        "ans3": "לא, מאחר ששהה בבסיס צבאי. למרות זאת, מדובר באי קיום פקודות",
        "ans4": "לא, מאחר שביקש רשות מלכתחילה ועדכן על כוונותיו",
        "correctAns": "לא, מאחר ששהה בבסיס צבאי. למרות זאת, מדובר באי קיום פקודות",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "חייל בודד אושפז בעקבות פציעה מפעילות מבצעית, הוא פצוע קל. מה הנהלים של ביקורו?",
        "ans1": "ביקור ראשון תןך חמישה ימים ממועד האשפוז על ידי קצין או נגד",
        "ans2": "ביקור ראשון תוך ארבעה ימים ממועד האשפוז על ידי מפקדו הישיר",
        "ans3": "ביקור ראשון תוך 48 שעות ממועד האשפוז על ידי קצין בדרגת רב סרן ומעלה",
        "ans4": "ביקור ראשון תוך ארבעה ימים על ידי מפקד היחידה",
        "correctAns": "ביקור ראשון תוך ארבעה ימים על ידי מפקד היחידה",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "מה עלינו לעשות כאשר חייל חוזר ליחידה מבסיס כליאה?",
        "ans1": "לוודא כי החייל קולט נשק כחלק מהטופס טיולים",
        "ans2": "לוודא כי מבוצע נוהל קליטה וטופס טיולים בפרק זמן של כ72 שעות מרגע חזרתו ליחידה וכי מבוצע ראיון מפקד היחידה או רס''ן בפרק זמן של כחמישה ימים מרגע חזרת החייל ליחידה",
        "ans3": "לבצע ראיון אישי לחזרה לאחר כליאה על ידי המפקד האישי וקצינת הת''ש",
        "ans4": "לוודא כי מבוצע נוהל קליטה וטופס טיולים בפרק זמן של כ48 שעות מרגע חזרתו ליחידה וכי מבוצע ראיון מפקד היחידה או רס''ן בפרק זמן של כשבוע ימים מרגע חזרת החייל ליחידה",
        "correctAns": "לוודא כי מבוצע נוהל קליטה וטופס טיולים בפרק זמן של כ72 שעות מרגע חזרתו ליחידה וכי מבוצע ראיון מפקד היחידה או רס''ן בפרק זמן של כחמישה ימים מרגע חזרת החייל ליחידה",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "אילו דרכי טיפול באירוע תקיפה מינית עומדות בפני הנפגע/ת?",
        "ans1": "להגיש טופס 55 שיתקבל אוטומטית",
        "ans2": "טיפול על ידי מפקד היחידה באישור הפרקליטות הצבאית או יוהל''ם, קבלת ליווי מקצועי וטיפול רגשי, הגשת תלונה במצ''ח/משטרה",
        "ans3": "חופשה מיוחדת אישית שתנוצל להחלמה",
        "ans4": "אף תשובה לא נכונה",
        "correctAns": "טיפול על ידי מפקד היחידה באישור הפרקליטות הצבאית או יוהל''ם, קבלת ליווי מקצועי וטיפול רגשי, הגשת תלונה במצ''ח/משטרה",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "אם חייל או חיילת שלך שיתפו אותך כי חוו פגיעה מינית ביחידה, ואתה רוצה לרדת לשורש העניין ולברר מה קרה, מתי קרה וכדומה, מה תעשה?",
        "ans1": "אערוך תחקיר",
        "ans2": "אחקור ביחידה ואברר עם אנשים",
        "ans3": "אדבר עם המפקד של המטריד",
        "ans4": "אסור לי לברר פרטים, אביע אמפתיה ואדבר איתה על תחושותיה בלבד",
        "correctAns": "אסור לי לברר פרטים, אביע אמפתיה ואדבר איתה על תחושותיה בלבד",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "קצין בדרגת רב סרן מנע את חופשתו של חייל במשך שבעה ימים. האם העונש חוקי?",
        "ans1": "לא, עונש זה הוא לא בסמכותו לתת",
        "ans2": "כן, רב סרן רשאי למנוע חופשה בהתאם לשיקוליו",
        "ans3": "כן, אם החייל ביצע עבירה ערכית חמורה, רב סרן רשאי למנוע חופשה למשך שבוע",
        "ans4": "לא, רב סרן רשאי למנוע חופשה עד שלושה ימים",
        "correctAns": "לא, עונש זה הוא לא בסמכותו לתת",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "מי רשאי לשפוט קצין בדרגץ סג''מ בגין עבירת תעבורה?",
        "ans1": "קצין שיפוט בדרגת סגן",
        "ans2": "קצין שיפוט בדרגת סרן",
        "ans3": "קצין שיפוט בדרגת רב סרן",
        "ans4": "קצין שיפוט בדרגת סא''ל, לפחות, או קצין שיפוט בדרגת רס''ן הנושא מינוי של סא''ל",
        "correctAns": "קצין שיפוט בדרגת סא''ל, לפחות, או קצין שיפוט בדרגת רס''ן הנושא מינוי של סא''ל",
        "appeared": ""
      }
    ],
    "trueFalseQues": [
      {
        "question": "חובה לשחרר חייל שיוצא לחופשה ביום שישי או בערב חג כך שיוכל להגיע לביתו לפחות שעה לפני כניסת השבת או החג",
        "ans1": "נכון",
        "ans2": "לא נכון",
        "correctAns": "לא נכון",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "אם החייל לא קיבל זמן תפילה בגלל פעילות מבצעית, הוא יכול להחליט האם לקיים אותה לפני שהשלים שעות שינה או אחר כך",
        "ans1": "נכון",
        "ans2": "לא נכון",
        "correctAns": "נכון",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "כשיש מניין מתפללים בשטח יש לתאם עם רב היחידה ולחתום על ספר תורה ו''ארון קודש שדה''",
        "ans1": "נכון",
        "ans2": "לא נכון",
        "correctAns": "נכון",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "נסיעות מבצעיות בשבת הן באישורו של סגן אלוף בלבד",
        "ans1": "נכון",
        "ans2": "לא נכון",
        "correctAns": "לא נכון",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "ארוחות יהיו במרווח של 6 שעות בין כל ארוחה לארוחה",
        "ans1": "נכון",
        "ans2": "לא נכון",
        "correctAns": "לא נכון",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "אין להימנע מנשיאת נשק ביחידות צה''ל בשבת ובחג",
        "ans1": "נכון",
        "ans2": "לא נכון",
        "correctAns": "נכון",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "חייל דתי ששוחרר משבוע נופש יעלה שמירות במקום, מאחר וכולם לא נוכחים",
        "ans1": "נכון",
        "ans2": "לא נכון",
        "correctAns": "לא נכון",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "מפקד תורן נדרש לאשר במסמך חתום לינה של חיילת לבד במגורים",
        "ans1": "נכון",
        "ans2": "לא נכון",
        "correctAns": "נכון",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "ביחידות סגורות יוגדרו שעתיים שבועיות לפעילות מגדרית במתקני הספורט והבריכה",
        "ans1": "נכון",
        "ans2": "לא נכון",
        "correctAns": "לא נכון",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "סגל הפיקוד רשאי להיכנס למגורים של חיילים ממין נגדי להם לצורך התפקיד, בליווי בן המין השני",
        "ans1": "נכון",
        "ans2": "לא נכון",
        "correctAns": "נכון",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "לא ניתן לחייב חייל להשתתף במסגרת הכשרה שלא מאפשרת לו מסגרת מגדרית לבקשתו",
        "ans1": "נכון",
        "ans2": "לא נכון",
        "correctAns": "נכון",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "מפקד אינו מחוייב לדווח על מקרה הטרדה מינית בטופס דיווח ליוהל''ם אם החייל/ת אינו חפץ בכך",
        "ans1": "נכון",
        "ans2": "לא נכון",
        "correctAns": "לא נכון",
        "appeared": ""
      },
      {
        "question": "במקרה של הטרדה מינית, מפקד יכול לעדכן גורמים נוספים מעבר ליוהל''ם ומהו''ת אם הוא רואה שיש צורך קריטי בכך",
        "ans1": "נכון",
        "ans2": "לא נכון",
        "correctAns": "לא נכון",
        "appeared": ""
      }
    ],
    "dragQues": [
      {
        "question": "כיצד תפעלו כמפקדים כאשר חייל מראה סימנים למצוקה נפשית? סדר את הפעולות שהיית נוקט בהן:",
        "ans1": "אראיין את החייל",
        "ans2": "אכתוב חוות דעת לגורם ברה''ן",
        "ans3": "אפנה את החייל לבדיקת קצין הרפואה היחידתי, למרפאה המרחבית או לגורם ברה''ן",
        "ans4": "במקרה שסבר הרופא כי יש צורך בכך יפנה את החייל לפבדיקת גורם ברה''ן",
        "correctAns": "",
        "appeared": ""
      }
    ]
  }
  